【人大將毒霧列自然災害 專家斥是推卸人為責任 】

中國多個城巿近期受嚴重的霧霾影響，而首都北京就是受害嚴重的城巿之一。除了影響日常生活，霧霾天氣亦引發多次抗議行動，因為霧霾主要成因是來自人造污染。不過，人大常委會本月初發布新修訂草案，疑將「霾」列入「氣象災害」名列內，但隨即遭中國多名反對，指這是迴避人為責任，指政府是推卸責，無意解決霧霾問題。

有關新草案是《北京市氣象災害防治條例（草案修改二稿）》（以下簡稱《草案》），其中第二款將「霾」列為氣象災害。但環境專家認為，「霾」並非自然災害，而是由人類活動中排放大量污染物所造成

#霧霾 #北京

全文︰

請支持熱血文青課金計劃：

請支持熱血主持育成計劃：

《熱血時報》 iOS，Android 同步抗共，歡迎下載：
iPhone

Android

--------------------
打倒共產黨！

當自然災害咁好多保險都唔駛賠了